# Отчет по курсовому проекту
## по курсу "Логическое программирование"

### Cтудент: Спиридонов М.В.

## Введение

В данном курсовом проекте я реализовал интерпретатор языка Prolog на F#

## Задание
Реализовать интерпретатор языка Prolog на функциональном языке F#

## Краткое описание общей логики:
Всё унифицировано, есть только params/args/body. Никакого другого контекста нет.
По сигнатуре происходит подстановка через унификейшн.
Далее проходим по телу, где надо используется ветвление.
После этого идёт пост унификейшн, чтобы результат связался.
Если в теле идет операция "и", то внутренний контекст также синхронизирую через тело.

## Краткое описание файлов проекта:

### Types.fs
Объявления для термов (на этом уровне обеспечивается типизация термов)
### Rule.fs
Объявления для правил и цели (каждое правило описывается при помощи параметров с помощью типизированных термов и тела правила)
### VariableUnify.fs
Унификация для переменных термов (обычная унификация, унификация параметров с аргументами и обратно)
### ExpressionUnify.fs
Унификация для тела правила (идея в том, что тело всегда содержит уже унифицированные выражения)
### Execute.fs
Солвер правил (интерпретация выражений для тела правила)
### Main.fs
Api для получения результата логического вывода для цели из базы знаний
### PrologLexe.fsl
Лексер для prolog
### PrologParser.fsy
Парсер для prolog
### Interactive.fs
Api для упрощённой работы с prolog кодом

## Сборка проекта:
### Linux/Mac:
Запустить build.sh

### Windows:
Запустить build.cmd

### Visual Studio:


Открыть Solve.sln


Поставить запускаемым TestApp в режиме Debug/Realese

## Пример работы:
```[bash]
Choose mode by typing: 'insert' (>) or 'query' (?-).
> factorial(1,1).
Insertion succeed: factorial/2.
> factorial(X,Y) :- X > 1, X1 is X - 1, factorial(X1, Y1), Y is X * Y1.
Insertion succeed: factorial/2.
> query
?- factorial(5,X).
"X = 120"
fail                                                                                                                                                        ?- factorial(10,X).
"X = 3628800"
fail
```

## Выводы
Данная курсовая работа научила меня довольно многому. В первую очередь - мне удалось разобраться с базовым синтаксисом языка F# и попробовать реализовать на нем что-то более-менее похожее на интерпретатор. Довольно долго разрабатывая на C#, как на основном языке, я сильно привык к принципам ООП, определенным паттернам и набору правил, который почти всегда приводили к решению задачи, тут же мне пришлось полностью выйти из зоны комфорта и поломать голову над нетривиальной задачей. Довольно грустно, что нам не преподают F#, ведь на нем весьма удобно писать что-то для быстрой аналитики больших данных и не только. В любом случае, полученные навыки я намерен использовать в реальных проектах.
